工商時報【何英煒】 遊戲橘子（6180）周四宣布與同業樂陞共同結盟，由樂陞持股遊戲橘子4％股份，橘子創辦人劉柏園也進駐樂陞董事會，賦予外界「強強聯合」的想像空間，激勵昨（20）日開高走高，盤中一度攻漲停，尾盤漲幅雖有收斂，但終場仍收38.65元、漲幅為3.07％。從籌碼面看，自營商買超積極，張數超過500餘張。 橘子和樂陞雙方進行策略結盟，強調未來將運用營運及研發的互補優勢將展開合作，近期可望宣布針對行動平台將攜手共同開發。